點解西方騎士都係用短兵器，e.g.劍

中國用長槍長刀長戟?

唔知你睇左咩
但人地係有長兵器用

Google下先出黎柒

你係講「騎士階層」定係平民都可以擔任嘅「騎兵」？

請google 「馬其頓方陣」

如果你係指軍事貴族：

騎士係會用騎槍（lance）陷陣，撞斷咗就會用單手劍、斧頭，甚至流星錘都有

而戰場後排嘅庶民就可能得草叉之類嘅「維生工具」，當然啦，啲貴族大爺寧願自己落場打，冇乜必要都會留啲平民返鄉下耕田

用槍㗎喎

中世紀Hellebarde....

即係第一下用長兵器插人? 拎唔返就轉用短兵器??

理應邊度都係，冇分中西

唔怪得成日honour 前 honour後啦

佢哋嗰套價值觀

和平時期畀啲下人服侍就係貴族應用嘅福利，但戰爭時期，啲貴族子弟係有責任企出嚟保護啲庶民
冇咗條命事小，搞臭領主牌頭（例如冇好好保護領主嘅農奴、打仗嗰陣怕死而企喺庶民後面）事大

關刀是否on9,冇得沖前插人？

首先搞清楚一樣嘢
騎士係貴族 騎兵係士民

騎士係有幾柄長槍 加配劍

長槍係衝鋒時經常會比敵人打斷 同時反作用力好大
基本上插中人就會鬆手 以免彈自己落馬

埋身後會用配劍打 另外有短刀 鎚 斧等睇個人喜好

所以唔會得一樣武器

埋身打會唔會落馬，配劍唔會短得劑?

為什麼馬刀可以取代長矛成為騎兵武器之王？

唔好啊

唔一定個個騎士都有財力養馬，騎士只係個階級稱號而已

每個地方不同， 但，好多既地方都expect 騎士可以有財力支持到自己既裝備，例如馬。

但係騎士，當真唔一定要騎馬， 有時係實際環境問題。

答你唔到，因為佢哋都會有短矛
劍的攻擊係刺，其實騎馬都好實用

騎士都會落馬，好似英格蘭嘅騎士會落馬掩護長弓兵，射完再上馬追擊

你當劍係日本武士嘅脇差 武士都係騎兵用槍，落馬用刀

但後期騎兵轉晒用馬刀，冇用長兵器???